<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://bitcoinor.org/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright><atom:link href="https://bitcoinor.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/faq/</guid>
      <description>🔥比特币问&amp;答🔥🎸 这些年来，比特币越来越流行，但是大多数人仍旧不了解它。我时常需要向家人、朋友、陌生人解释比特币，有很多长期关注比特币、交易比特币的人，他们对于比特币的一些特性，也有种种疑惑，这就是我写下这篇文章的原因，我希望能够通过最简短的预言，来回答这些问题。以下是多年来，我总结的最常见的问题。
 ❔ 什么是比特币？
&amp;mdash; 比特币是全世界最独立的货币体系，能够在不依附于任何国家、组织、个人的情况下，独立运转。
❔ 比特币是骗局？
&amp;mdash; 万物为骗局，世事皆梦幻。比特币是世间千万种骗局中，最好的那一种。
❔ 我可以只买100元的比特币吗？
&amp;mdash; 可以，你甚至可以只买10元、1元人民币的比特币。一个比特币（1 BTC）其实是一个庞大到可怕的单位，比特币的最小单位是聪（英文：sats）。
❔ 没人使用比特币！
&amp;mdash; 已经有足够多的人在使用比特币。中美洲国家萨尔瓦多已经将比特币作为该国法定货币。
❔ 要是我早点买比特币就好了！
&amp;mdash; 任何时候买比特币都不算晚。
❔ 比特币的价值来自哪？
&amp;mdash; 比特币的价值来自于“沉默的大多数”的共识！噢，顺便说一句，美元的价值来自于美债。
❔ 比特币主要被用来进行洗钱、贩毒！
&amp;mdash; 你说的是现金吧！？
❔ 多数国家禁止比特币作为交易工具！
&amp;mdash; 噢，那它们都错了！
❔ 比特币浪费电，维持其运转的成本太高！
&amp;mdash; 比特币费电，央行费命！和各国中央银行、商业银行数不清的柜台、雇员、A4纸、ATM机、钢筋混凝土……相比，比特币浪费的电真是小巫见大巫。
❔ 你有多少比特币？
&amp;mdash; 我只有不够躺平的比特币。
❔ 你太棒了，我想打赏？
&amp;mdash; 拒收人民币，仅接受比特币打赏：321sCmLJoqDCARmngJqhPiomBbs2BBxuXy|</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/freedom/</guid>
      <description>
🔨重获自由&amp;主权的工具清单🔨🎸 人类凭借制造和使用工具，一步步走到“食物链顶端”。我们要仔细挑选我们的敌人，但我们更应该仔细的，是挑选我们的工具，工具会塑造我们心智能量，工具会影响我们的思维方式。
 金钱是人类发明的最伟大的自由工具之一。&amp;mdash;弗里德里希·奥古斯特·冯·哈耶克
Money is one of the greatest instruments of freedom ever invented by man. &amp;mdash;Friedrich August von Hayek
  🔥 比特币
 Samourai|比特币钱包，注重隐私 Bisq|去中心化比特币交易所 Ledger|安全的加密货币/资产硬件钱包  🔥 科学上网
 ExpressVPN|稳定，快速 Lantern|蓝灯，便捷易用的科学上网工具，每月有1GB免费流量 Tor|洋葱浏览器，用于访问暗网（深网）的浏览器  🔥 通讯
 Tutanota|注重隐私的电子邮件客户端 Threema|端到端的加密通讯工具 Jitsi|加密视频会议工具 Telegram|跨平台即时通讯工具  🔥 其它
 Pixel5|搭载Titan-M安全芯片的安卓手机 CalyxOS|“去谷歌化”的安卓替代方案 Material Files|开源的文件管理工具 PGP|PGP密钥管理器及加密工具  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/term/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/term/</guid>
      <description>🔥比特币常用术语&amp;概念🔥🎸 比特币是一种全新的货币体系，其创始人中本聪以及比特币广大的用户群体引入很多新术语&amp;amp;概念，来描述比特币的运转逻辑和工作方式。本文收录了比特币体系中常用的术语&amp;amp;概念，从而帮助你更好的理解比特币。
 💡 比特币地址
&amp;mdash; 比特币地址类似银行账号，其他人可以通过你提供的比特币地址向你发送比特币。
💡 聪
&amp;mdash; 聪（英文：sats）是比特币的最小单位，100,000,000聪（一亿聪）等于1个比特币。这个单位通常在进行小额支付时使用。
💡 区块
&amp;mdash; 如果将比特币看作一个账本，那么一个区块就可以形象的看作是这个账本中的其中一页，区块中包含被确认的比特币交易记录。在比特币网络中，平均每10分钟就会有一个新的区块被添加到比特币区块链中。
💡 区块链
&amp;mdash; 在比特币体系中，区块链是一个按时间顺序排列的，记录比特币历史交易记录的公共账本，比特币区块链由所有比特币用户共享。
💡 BTC
&amp;mdash; BTC是比特币（英文：bitcoin）的缩写/简称，BTC也常被看作是比特币的单位。1 BTC 就表示1个比特币。
💡 交易确认
&amp;mdash; 交易确认（以下简称“确认”）是指比特币交易被比特币记账节点所确认。对于小额比特币交易，一个确认便可被视为是安全的；然而对于大额交易，一般认为六个及以上的确认被认为是安全的。每一个确认都会指数级地降低交易被撤销的风险。
💡 双重支付
&amp;mdash; 如果一个不怀好意的用户试图将同一笔比特币同时支付给两个不同的收款人，这种行为就被称为双重支付。
💡 哈希率
&amp;mdash; 哈希率是用来衡量比特币网络处理能力的测量单位。当比特币网络达到10Th/秒的哈希率时，就意味着它能够进行每秒10万亿次的计算。
💡 挖矿
&amp;mdash; 挖矿就是比特币网络中各个记账节点争夺记账权的过程，成功获得记账权即代表挖矿成功，便可获得挖矿奖励。
💡 点对点
&amp;mdash; 点对点是指，节点与节点间可直接进行通信，而不需要第三方节点/中继的支持。比特币的每个用户都可以传播其他用户的交易信息，不需要银行或者其他第三方机构的参与。
💡 私钥
&amp;mdash; 私钥可以类比为传统的银行账户密码，如果你使用的是软件钱包，你的私钥就存储在你的计算机内；如果使用的是在线钱包，你的私钥就存储在远程服务器上。通过拥有私钥，你就拥有了私钥中的比特币。
💡 钱包
&amp;mdash; 比特币钱包最重要的作用是管理私钥，以及与私钥相对应的比特币地址。此外，钱包还提供一系列的功能，包括创建比特币地址、显示余额、转账、收款等功能，从而方便你与其他比特币用户进行交互。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/website/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/website/</guid>
      <description>
🔥比特币常用网站🔥     CoinMarketCap
 简介：查询各种加密货币/资产的排名、市值、价格，以及详细信息。 网址：coinmarketcap.com    BlockChair
 简介：区块链搜索和分析引擎，适用于比特币、狗狗币、以太坊、莱特币、Cardano、Stellar、EOS、Monero、Tezos、Dash、Zcash等各类数字货币，可以按照个性化需求，对区块、交易及其内容进行过滤和排序，还可以对区块链内容进行全文搜索。 网址：blockchair.com    Infinite Market Cap
 简介：对全球顶级资产进行市值排名，包括比特币和以太坊等加密货币，黄金和白银等贵金属，苹果和特斯拉等上市公司。 网址：8marketcap.com    FiatMarketCap
 简介：对全球各国的法币进行市值排名，此外还包括比特币。想象一下，如果比特币是事实上的全球价值储备。那么各国每1个单位的法币，能够兑换多少聪（Sats）？你在这里可以找到有趣的答案！ 网址：fiatmarketcap.com    mempool
 简介：为比特币社区所构建的区块链浏览器，提供常用的比特币API工具，专注于比特币交易费市场和比特币多层协议生态，没有任何广告、山寨币及第三方跟踪器。 网址：mempool.space    比特币维基百科
 简介：向比特币用户、开发人员、相关企业，以及对比特币感兴趣的人提供的比特币百科全书服务。由于该网站资源可供公众自由编辑，读者应注意，网站所提供的材料不代表整个比特币社区的观点，有时可能已经过时、不正确或包含恶意。 网址：bitcoin.it    CryptoLinks
 简介：分门别类，罗列与加密货币相关的各类网站。 网址：CryptoLinks     </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
