<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://bitcoinor.org/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright><atom:link href="https://bitcoinor.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/comment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/comment/</guid>
      <description>
📘名人&amp;媒体对比特币的评论📘🎸 这十多年来，随着比特币价格上下翻飞，比特币也一次次刷新着人们对它的认知，在这个过程中，有不少人对比特币做出了或悲观或乐观的评论。现择其中较有影响力的所谓名人&amp;amp;媒体相关评论，除此之外，也会选择一些较有代表性的言论，以时间顺序，进行记录。
有话说是：
 尔曹身与名俱灭，不废江河万古流。&amp;mdash;杜甫
 笑骂由人笑骂，好事比特为之！
-时间：2011年 马云&amp;mdash;阿里巴巴集团董事局主席
 区块链不是泡沫，但比特币是泡沫。
  -时间：2013年 王兴&amp;mdash;美团创始人
 理论上中本聪已经是世界首富了。
我也是有比特币的人了。必须用实际行动对这具有非凡想象力的创造表示敬意。
比特币这个事情非常有意思。我认为就把它当成一个刺激的游戏，要当成改变金融格局的游戏。
比特币的政治属性，要远大于金融属性。
朋友们说，发明比特币的中本聪绝对是科技宅们的终极偶像，他成功做到了崔健在《假行僧》里唱的：我要人们都看到我，但不知道我是谁。
  -时间：2021年 朱啸虎&amp;mdash;金沙江创投董事总经理
 自己来说可以把一小部分资产购买比特币，作为资产配置是可以考虑的。
现在我看到数字货币的真的应用场景开始起来，比如DeFi（Decentralized Finance，去中心化金融）这样的基于以太坊的借贷开始起来后，我相信数字货币还是可以期待的，可以进一步观察它是否能成为主流的应用场景。
要形成共识肯定需要很长时间，是非常困难的事情，所以长期以来比特币被主流金融机构忽略。目前大部分金融机构和银行还是不能买比特币，只能借贷给像Microstrategy这样的公司，尝试参与比特币的投资。要进一步形成共识还需要时间。
一些激进的科技公司开始购买比特币，是否能够普及到更多公司还需要时间检验。
 阎炎&amp;mdash;华润置地独立非执行董事
 比特币是全球性的，它与信仰有关。我认为比特币比黄金要值钱多了，那与其投黄金，不如投比特币，这是我资产配置的一个策略。比特币的价格还会继续攀升。当然，投资比特币只适合有钱的人和有见识的人。我并不主张也并不鼓励别人去炒这个行业，这个行业是要有信仰的人才能做。
  （评论巴菲特为什么不看好比特币）他的知识太老化，他跟信息时代是隔绝的，而且他已经拒绝接受新的知识。原来他连苹果的股票都不买，后来经过比尔盖茨的劝说，又买了大量苹果的股票。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/faq/</guid>
      <description>🔥比特币问&amp;答🔥🎸 这些年来，比特币越来越流行，但是大多数人仍旧不了解它。我时常需要向家人、朋友、陌生人解释比特币，有很多长期关注比特币、交易比特币的人，他们对于比特币的一些特性，也有种种疑惑，这就是我写下这篇文章的原因，我希望能够通过最简短的预言，来回答这些问题。以下是多年来，我总结的最常见的问题。
 ❔ 什么是比特币？
&amp;mdash; 比特币是全世界最独立的货币体系，能够在不依附于任何国家、组织、个人的情况下，独立运转。
❔ 比特币是骗局？
&amp;mdash; 万物为骗局，世事皆梦幻。比特币是世间千万种骗局中，最好的那一种。
❔ 我可以只买100元的比特币吗？
&amp;mdash; 可以，你甚至可以只买10元、1元人民币的比特币。一个比特币（1 BTC）其实是一个庞大到可怕的单位，比特币的最小单位是聪（英文：sats）。
❔ 没人使用比特币！
&amp;mdash; 已经有足够多的人在使用比特币。中美洲国家萨尔瓦多已经将比特币作为该国法定货币。
❔ 要是我早点买比特币就好了！
&amp;mdash; 任何时候买比特币都不算晚。
❔ 比特币的价值来自哪？
&amp;mdash; 比特币的价值来自于“沉默的大多数”的共识！噢，顺便说一句，美元的价值来自于美债。
❔ 比特币主要被用来进行洗钱、贩毒！
&amp;mdash; 你说的是现金吧！？
❔ 多数国家禁止比特币作为交易工具！
&amp;mdash; 噢，那它们都错了！
❔ 比特币浪费电，维持其运转的成本太高！
&amp;mdash; 比特币费电，央行费命！和各国中央银行、商业银行数不清的柜台、雇员、A4纸、ATM机、钢筋混凝土……相比，比特币浪费的电真是小巫见大巫。
❔ 你有多少比特币？
&amp;mdash; 我只有不够躺平的比特币。
❔ 你太棒了，我想打赏？
&amp;mdash; 拒收人民币，仅接受比特币打赏：321sCmLJoqDCARmngJqhPiomBbs2BBxuXy|</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/freedom/</guid>
      <description>
🔨重获自由&amp;主权的工具清单🔨🎸 人类凭借制造和使用工具，一步步走到“食物链顶端”。我们要仔细挑选我们的敌人，但我们更应该仔细的，是挑选我们的工具，工具会塑造我们心智能量，工具会影响我们的思维方式。
 金钱是人类发明的最伟大的自由工具之一。&amp;mdash;弗里德里希·奥古斯特·冯·哈耶克
**Money is one of the greatest instruments of freedom ever invented by man.&amp;mdash;Friedrich August von Hayek
  🔥 比特币
 Samourai|比特币钱包，注重隐私 Bisq|去中心化比特币交易所 Ledger|安全的加密货币/资产硬件钱包  🔥 科学上网
 ExpressVPN|稳定，快速 Lantern|蓝灯，便捷易用的科学上网工具，每月有1GB免费流量 Tor|洋葱浏览器，用于访问暗网（深网）的浏览器  🔥 通讯
 Tutanota|注重隐私的电子邮件客户端 Threema|端到端的加密通讯工具 Jitsi|加密视频会议工具 Telegram|跨平台即时通讯工具  🔥 其它
 Pixel5|搭载Titan-M安全芯片的安卓手机 CalyxOS|“去谷歌化”的安卓替代方案 Material Files|开源的文件管理工具 PGP|PGP密钥管理器及加密工具  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/history/</guid>
      <description>
📜比特币大事纪📜🎸 中本聪（Satoshi Nakamoto）绝对是科技宅们的终极偶像，他成功做到了崔健在《假行僧》里唱的：我要人们都看到我，但不知道我是谁。
中本聪是君子，一个大写的人，一个脱离了低级趣味的人！他淡泊名利，执行力强，不出风头，默默为这个世界贡献自己的力量。培养孩子就要培养像中本聪这样的人。
 银鞍照白马，飒沓如流星。十步杀一人，千里不留行。事了拂衣去，深藏身与名。&amp;mdash;李白《侠客行》
 ⏰ 内容持续更新
 时间：2008年   2008-08-18：bitcoin.org域名被注册。
  2008-08-31：中本聪在metzdowd.com（密码朋克）网站的邮件列表中发表论文&amp;ndash;《比特币：一种点对点式的电子现金系统》（Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System），即：比特币白皮书。
  时间：2009年   2009-01-03：中本聪在芬兰赫尔辛基的一个小型服务器上挖出比特币第一个区块——创世区块（Genesis Block），并获得了50个比特币的奖励，创始区块计入比特币公开账簿。
注：比特币创世区块地址为：1A1zP1eP5QGefi2DMPTfTL5SLmv7DivfNa
  2009-01-12：中本聪在“区块170高度”向哈尔·芬尼（Hal Finney）发送了10个比特币。完成比特币历史上第一笔交易。
  2009-12-16：比特币社区为比特币的开发工作创建了一个网络聊天室（IRC）。
注：频道名称为：#bitcoin-dev，社区发布比特币0.2版本。
  时间：2010年   2010-05-22：佛罗里达州的一名程序员Laszlo Hanyecz在bitcointalk论坛发帖（发帖时间为：2020-05-18），表示愿意用10,000（实际交易数量为：10,000.99BTC）个比特币购买两块披萨，并与一位名叫Jercos的网友达成了交易（比特币转账时间为：2010-05-22）。这是历史上，人类首次用比特币购买商品，比特币第一次被当成货币使用。比特币社区将这一天称为“比特币披萨节”。
注：购买披萨的钱包地址为：1A1zP1eP5QGefi2DMPTfTL5SLmv7DivfNa
注：购买披萨的交易哈希为：a1075db55d416d3ca199f55b6084e2115b9345e16c5cf302fc80e9d5fbf5d48d
  2010-07-11：比特币被著名的新闻网站Slashdot报道，比特币社区发布比特币0.3版本，受新闻报道影响，比特币用户数量急速增长。
  2010-07-17：第一个比特币平台由Jed McCaled创立，交易平台名称为：MT.Gox(门头沟)，办公地址位于日本东京都涩谷区。
  2010-08-06：比特币协议被发现重大漏洞，即：比特币交易在被记录到“区块链”（block chain）之前没有经过完整验证。这导致比特币使用者可以绕过比特币的发行机制设定，制造出无上限的比特币。
  2010-08-15：比特币重大漏洞被人恶意利用，通过一笔转账交易产生1.84亿的比特币，并将这些比特币转移到两个比特币地址。在不到一小时内，这笔异常交易就被比特币社区开发者发现，比特币社区紧急修复该重大漏洞，更新了新版比特币协议，并抹除了这笔恶意交易。
  2010-12-12：中本聪在bitcointalk论坛上最后一次更新比特币协议，版本名称为bitcoin-0.3.19。
注：中本聪在bitcointalk论坛的账号，在2014-11-29还更新过一次个人信息，只有简短的一个单词：nour.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/is-bitcoin-unstoppable-code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/is-bitcoin-unstoppable-code/</guid>
      <description>如何杀死比特币（第一部分）：比特币是无法被停止的代码吗？ 作者：Joe Kelly
原文链接：How To Kill Bitcoin (Part 1): Is Bitcoin ‘Unstoppable Code’?
译者：杨靖武
 很多人都说比特币无法被停止，就像你无法阻止两个人相互之间发送加密的消息一样，其实，他们实际上是在说——你无法阻止比特币网络协议的运转。
你无法将比特币的首席执行官告上法庭，因为它并没有首席执行官，你无法扣押比特币的服务器，因为它并没有服务器，你也无法向比特币的相关组织进行施压，因为它压根就没有组织。从根本上来说，比特币网络仅仅是一个人与人之间可以点对点的，互相发送消息的通讯协议。如果你破坏比特币网络上的1个节点，甚至是1000个节点，你伤不了比特币分毫。其它的10000多个节点会像什么都没发生一样，继续相互通讯，而且还会有更多的比特币节点可以在世界的任何角落随时出现。
所以总结下来就是：有成千上万的人在运行节点——运行比特币代码，而这个运行的过程无法被中断，于是结论就是，比特币是无法被停止的。
于是，你可以作结案陈词：通过法庭调查、法庭辩论，本案的事实已基本明晰，比特币凌驾于法律之上，政府无法控制它。是这样吗？
错误。
比特币比你说的要复杂，先生 “即便政府可以控制它，那也没什么大不了的，这会在短期内对比特币的价格造成一些影响，但是他还是会继续运转下去，央行货币体系就像是一颗白矮星，正在朝着黑洞前进。这是物理学定律，不以人的意志为转移。”
同样错误。哦，好吧，关于价格影响这部分是正确的。这个我们先不提。
当你试图攻击比特币的时候，需要知道以下两件重要事情：
  比特币不仅仅是网络协议，它还是实质意义上的金钱。比特币的整个体系构建在经济激励模型上，而这个经济激励模型在很大程度上取决于比特币的价值究竟有多少，以及，比特币作为货币，是否真的能服务于人类。——这是你可以攻击的要点。
  比特币不仅仅是程序代码，它还是现实中存在的实体。基于工作量证明机制的挖矿活动在真实世界中运转，而由于自由市场的力量，以及经济学的规模效应，这个产业也日益变得庞大，我们可以轻易找到这些消耗大量能源的挖矿组织，他们的供应链上的各个环节势必存在有严重弱点。——这也是你可以攻击的要点。
  如果你可以充分利用比特币系统运转所依赖的现实支撑因素，然后找到一种方法，削弱这个因素，进而导致比特币系统进入一种经济失灵的状态，那么无论比特币的底层网络协议如何健壮，最终结果都是一样的——比特币已死。
换句话说，组成比特币网络的现有10000多个节点可以来去自如，任其运转，但是如果它的经济激励模型崩溃了，那这些节点也只是在维护这2100万个单位的精美工艺品。
所以，不要一心想着阻止比特币运转了，这是个错误方向。杀死比特币的正确方法是基于以上两个点，双管齐下，一击毙命，完全不需要在网络协议层面动刀子，比特币代码是否停止运转也无关紧要。
成为茶壶 那么。如何在不涉及比特币网络协议层，以及不阻止比特币运转的情况下，杀死比特币呢？
首先：你不能仅仅止步于对交易所以及处理加密货币的企业实施反洗钱法，对交易者征收资本利得税，这是远远不够的。试图采用对待银行机构的方法来对付比特币往往事与愿违。比特币的全部意义在于消除政府对货币的控制，当然也还包括突破反洗钱法和税收政策。另外——完全不受限制的转移一定数量的货币实际上并没有什么技术难度，主要的难度仅存在于法律和社会意义上。
所以，加密货币行业选择拥抱法律仅仅是权宜之计，并不是真诚的握手，往往是一面想着“我们将竭力遵守法律”，一面想着“如何突破监管”。
比特币现在很容易被追踪，有时它甚至还有助于找到那些不太懂技术的犯罪分子，但是随着时间的推移，随着比特币协议的逐渐升级完善，它将成为更加强大，便捷，私密性良好的工具。再过10年，将无人能追踪比特币上的资金流动。
同样，出于类似的原因，你将无法像在传统银行体系中那样，冻结犯罪集团的银行账户，你也无法在捕获犯罪分子时扣押到任何资金。试图监管矿工，要求他们不处理涉及犯罪活动的交易也是行不通的，在匿名的世界中，规避这种审查制度易如反掌，而且往往有利可图。任何法律条文将形同虚设。
比特币能够毫无差别的为地球上最邪恶和最具有破坏性的人类服务，通过电子化的方式存储和转移资产，突破政府监管。——这将成为它的基础属性，舍此，再无其它。
值得再次强调的是：**区块链技术的唯一目标是保持完全开放和中立，并抵制任何权威机构、政府部门等的监管。**突破反洗钱法和税收政策的能力不仅是自由主义的象征，而且将成为区块链技术的基础指标。——这是比特币运转效率低下，却还能拥有价值的唯一原因。
以下的表述不仅仅是一种观点，还是工程事实，即：**如果你愿意在法律范围内开展工作，那就有更优秀、更有效、更经济的方案来保存和管理账本，足以实现任何业务目标。**有效的消解政府的监管能力是区块链技术存在的唯一目的，仅就这一目的来说，区块链比其它任何技术都要优秀。
（你想知道为什么在经历长达11年，人们在区块链技术上投入数百亿美元，却仍然没有出现任何应用场景，仅剩下一堆口号的原因吗，以上就是。）
所以：反洗钱法，以及各种政府监管政策，无法伤及比特币分毫。如果想杀死比特币，那就必须要采取更加有效的方式。实际上，世界主要经济体的针对比特币的广泛禁令只能起到充分的谴责作用。但如果目标是杀死比特币，那就应该更进一步，毫不留情，采取措施让比特币体系处于失衡状态，促使比特币经济激励机制土崩瓦解。
幸运的是，要达到这一目的，足够简单，而且有事实证明，成本也异常低廉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/kill/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/kill/</guid>
      <description>
🔪如何杀死比特币🔪🎸 当你试图攻击比特币的时候，需要知道以下两件重要事情：
  比特币不仅仅是网络协议，它还是实质意义上的金钱。比特币的整个体系构建在经济激励模型上，而这个经济激励模型在很大程度上取决于比特币的价值究竟有多少。以及，比特币作为货币，是否真的能服务于人类。
  比特币不仅仅是程序代码，它还是现实中存在的实体。基于工作量证明机制的挖矿活动在真实世界中运转，而由于自由市场的力量，以及经济学的规模效应，这个产业也日益变得庞大，我们可以轻易找到这些消耗大量能源的挖矿组织，他们的供应链上的各个环节势必存在有严重弱点。
  基于以上两点，开始努力吧！
    资源名称 描述     如何杀死比特币（第一部分） 比特币是无法被停止的代码吗？   如何杀死比特币（第二部分） 无法花费   如何杀死比特币（第三部分） 无法防御   从社会契约论角度看比特币 怀疑论者框架    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/lightning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/lightning/</guid>
      <description>
⚡闪电网络指南⚡🎸 闪电网络（LN）这一概念由Joseph Poon和Thaddeus Dryja在2015年提出。该概念的主要想法是设计一种链下支付协议，用于解决比特币面临的可扩展性问题。同时，这个概念也可以用于其他的加密货币。
我们的目的是引导你快速开始使用闪电网络。此外，还会介绍闪电网络工作机制，闪电网络与底层比特币网络交互的方式。我们会尽量用浅显易懂的语言而不是晦涩深奥的术语来达到这个目的。同时，对于那些想要深入研究的人，我们也会提供一些额外的参考资料。
本指南主要介绍三个方面的内容：
一、安全的比特币钱包的选择标准
二、钱包推荐
三、注意事项
四、其他资源
 一、下载Breez并直接开始使用闪电网络 一款安全的比特币钱包，必须满足以下3个标准。
   资源名称 描述     如何杀死比特币（第一部分） 比特币是无法被停止的代码吗？   如何杀死比特币（第二部分） 无法花费   如何杀死比特币（第三部分） 无法防御   从社会契约论角度看比特币 怀疑论者框架    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/privacy/</guid>
      <description>🔑比特币隐私指南🔑🎸 通常比特币被认为是一个匿名的支付网络。但是实际上，比特币可能是世界上最透明的支付网络，所有的比特币交易都是公开，可追溯的，并且永久性地存储在比特币网络中，由于用户通常需要透露个人身份以便获取服务或货物，这样比特币付款地址就无法保持完全匿名，进而导致用户的历史交易信息很容易被追踪。
以下提出在使用比特币中要注意的几个点，可帮助提高使用比特币的隐私程度。
一、尽量使用新地址收款 为了保护你的隐私，每次接收新的付款你都应该使用一个新的比特币地址。此外，你可以使用多个钱包满足不同的需求。这样做可以将你的每笔交易都隔离开以使它们无法被关联起来。付款给你的人不会看到你其它的比特币地址，也不会知道你如何使用它们。这可能是你需要记住的最重要的一条建议。
二、在公共空间要当心 除非你的本意是接收公共捐款或者完全透明的付款，在任何如网站或社交网络的公共空间中公开比特币地址对隐私来说并不是一件好事。如果你选择这么做，时刻记住如果你从这个地址向你其他的地址发送了任何资金，这些地址的隐私性也会由于你的公共地址的历史记录而被破坏。此外，你可能还要注意不要公开那些会让别人认出你比特币地址的交易和购买信息。
三、你的IP地址可以被记录 因为比特币网络是一个点对点对等网络，监听交易的中继过程并记录对应的IP地址是可能的。完全型节点客户端会将所有用户的交易当成自己的交易一样来中继。这意味着寻找任何一个交易的源头将变得困难，任何比特币节点都可能被错当成交易的源头。你可以考虑利用像 Tor 这样的工具来隐藏你的电脑IP地址，从而防止IP地址被记录。
四、混合服务的局限 一些被称为混淆服务的在线服务可以通过使用独立比特币地址接收和返还相同数量的比特币来混淆用户之间的可追溯性。要着重注意的是使用这类服务的合法性在不同的行政管辖区可能不一样，取决于当地的规定。这种服务还要求你充分信任其运作者不会丢失或盗取你的资金，也不会记录下你的请求。虽然混淆服务可以打破小额交易的可追溯性，这种操作对较大的交易却会变得越发困难。
五、将来的改进 在将来会有许多隐私方面的改进。比如对支付讯息API的一些改进正在进行中，可以防止在一次支付中破坏多个地址的隐私性。Bitcoin Core中的找零地址可能会陆续在其它钱包中实现。图形用户界面可能会改进以提供用户友好的支付请求特性以及阻止地址的重复使用。各种工作和研究也在进行当中，用来开发其他潜在的增强型隐私特性，比如可以将随机用户的交易结合到一起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/project/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/project/</guid>
      <description>
📁比特币生态相关项目收录📁  🎸 收录与比特币生态相关的项目信息。**
 不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。&amp;mdash;荀子《劝学》
  🔥 常用资源
   项目名称 是否开源 描述     Bitcoin 是 比特币   Breeze 是 比特币钱包   Breeze 是 比特币钱包    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/quote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/quote/</guid>
      <description>✨中本聪语录✨  🎸 中本聪（Satoshi Nakamoto）绝对是科技宅们的终极偶像，他成功做到了崔健在《假行僧》里唱的：我要人们都看到我，但不知道我是谁。
中本聪是君子，一个大写的人，一个脱离了低级趣味的人！他淡泊名利，执行力强，不出风头，默默为这个世界贡献自己的力量。培养孩子就要培养像中本聪这样的人。
(₿ ᴥ ₿)
 “如果你不相信或无法理解，我没有时间来说服你，抱歉。”—中本聪
  “If you don’t believe it or don’t get it, I don’t have the time to try to convince you, sorry.”— Satoshi Nakamoto
 (₿ ᴥ ₿)
 “我敢肯定，在20年内，（比特币的）交易量要么非常大，要么完全没有。”—中本聪
  “I’m sure that in 20 years there will either be very large transaction volume or no volume.”— Satoshi Nakamoto
 (₿ ᴥ ₿)
 “传统法定货币的根本问题是，（法定货币）要想能发挥作用，必须要拥有（人们对它的）信任。中央银行必须要让人们相信它不会使货币贬值，但是法定货币的历史就是一部失信的历史。”—中本聪
  “The root problem with conventional currency is all the trust that’s required to make it work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/term/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/term/</guid>
      <description>🟣比特币常用术语&amp;概念🟣🎸 比特币是一种全新的货币体系，其创始人中本聪以及比特币广大的用户群体引入很多新术语&amp;amp;概念，来描述比特币的运转逻辑和工作方式。本文收录了比特币体系中常用的术语&amp;amp;概念，从而帮助你更好的理解比特币。
 💡 比特币地址
&amp;mdash; 比特币地址类似银行账号，其他人可以通过你提供的比特币地址向你发送比特币。
💡 聪
&amp;mdash; 聪（英文：sats）是比特币的最小单位，100,000,000聪（一亿聪）等于1个比特币。这个单位通常在进行小额支付时使用。
💡 区块
&amp;mdash; 如果将比特币看作一个账本，那么一个区块就可以形象的看作是这个账本中的其中一页，区块中包含被确认的比特币交易记录。在比特币网络中，平均每10分钟就会有一个新的区块被添加到比特币区块链中。
💡 区块链
&amp;mdash; 在比特币体系中，区块链是一个按时间顺序排列的，记录比特币历史交易记录的公共账本，比特币区块链由所有比特币用户共享。
💡 BTC
&amp;mdash; BTC是比特币（英文：bitcoin）的缩写/简称，BTC也常被看作是比特币的单位。1 BTC 就表示1个比特币。
💡 交易确认
&amp;mdash; 交易确认（以下简称“确认”）是指比特币交易被比特币记账节点所确认。对于小额比特币交易，一个确认便可被视为是安全的；然而对于大额交易，一般认为六个及以上的确认被认为是安全的。每一个确认都会指数级地降低交易被撤销的风险。
💡 双重支付
&amp;mdash; 如果一个不怀好意的用户试图将同一笔比特币同时支付给两个不同的收款人，这种行为就被称为双重支付。
💡 哈希率
&amp;mdash; 哈希率是用来衡量比特币网络处理能力的测量单位。当比特币网络达到10Th/秒的哈希率时，就意味着它能够进行每秒10万亿次的计算。
💡 挖矿
&amp;mdash; 挖矿就是比特币网络中各个记账节点争夺记账权的过程，成功获得记账权即代表挖矿成功，便可获得挖矿奖励。
💡 点对点
&amp;mdash; 点对点是指，节点与节点间可直接进行通信，而不需要第三方节点/中继的支持。比特币的每个用户都可以传播其他用户的交易信息，不需要银行或者其他第三方机构的参与。
💡 私钥
&amp;mdash; 私钥可以类比为传统的银行账户密码，如果你使用的是软件钱包，你的私钥就存储在你的计算机内；如果使用的是在线钱包，你的私钥就存储在远程服务器上。通过拥有私钥，你就拥有了私钥中的比特币。
💡 钱包
&amp;mdash; 比特币钱包最重要的作用是管理私钥，以及与私钥相对应的比特币地址。此外，钱包还提供一系列的功能，包括创建比特币地址、显示余额、转账、收款等功能，从而方便你与其他比特币用户进行交互。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/unpacking-bitcoin-social-contract/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/unpacking-bitcoin-social-contract/</guid>
      <description>从社会契约论角度看比特币 ————怀疑论者框架
作者：Hasu
原文链接：Unpacking Bitcoin’s Social Contract
译者：袁辉腾
 作为一种新型的社会经济结构，比特币与当下传统机构大相径庭。在对其价值产生信任之前，我们理应对其提出质疑，窥视比特币背后的潜在问题。随着时间的推移，部分问题的答案或将显露（或是Lindy效应），但并不意味着我们不能提出理论或框架。其中，能够帮助我们理解比特币的框架就是社会契约理论。
首先，法币是社会契约的结果——人民赋予国家对货币发行供应及其它职能的控制权。反过来，国家利用被赋予的权力来治理经济、进行财富分配以及打击犯罪等。然而，许多人并未意识到比特币也是通过社会契约来实现的。
 社交层及其规则是比特币的核心。 基于社会契约论的框架，可以回答比特币相关的基本问题：为什么比特币会出现？谁决定了它的属性？如今谁在控制它？一个关键Bug可以杀死比特币吗？
社会契约论 社会契约论源于一项思维实验：其假设在一个充斥暴力的自然状态，不存在任何政治权威。该状态中的人出于对死亡的畏惧，在理性指导下，相互间订立契约，放弃个人的自然权利，将之交付给一个人或一些人组成的会议，从而组成国家 Leviathan（比喻君主专制政体的国家）。主权是国家的本质，主权者的权利是绝对的、不可分割。臣民对主权者必须绝对服从，但又强调国家的作用在于保护个人安全。
这一政治学理论并不局限于阐述人民与国家之间的关系，其中的思维也同样适用于经济学。当存在足够多的人对于简单的物物交换不满意，他们为了摆脱这种状态，就可以订立契约达成一致，使用金钱、信贷资金等提高交易质量。
货币或信贷的过程是隐匿的，每一个人都会问及其更喜欢哪一种结果以及如何实现。若在一个社会体系中的多数人对于某一种结果达成一致，那么我们可以将该结果称之为谢林点（Schelling point）或社会契约。
货币作为社会契约 纵观历史，控制货币的国家政府机构多数会逐渐沦为权利滥用者——其没收民众账户；禁止某些人或团体进行交易；发行超额的货币导致恶性通货膨胀。
每当政府滥用权力时，民众便会失去对政府赋予这种权力的社会契约的信任。集体会重新达成一项新协议，即剔除最严重的问题（政府滥用）——商品货币，同时保留利好部分（拥有共同的交换媒介、统一的存储价值和账户单位）。
 社会体系规模越大，其价值越大，就越能吸引他人对其进行控制，这是货币给予的教训。 然而，新的商品货币的契约问题在于同样无法维持稳定。以金本位为例，实体黄金不方便分割、移动和存储。因此，人们利用典型的纸币进行交易，黄金无需移动分割。由于纸币很容易进行伪造，因此需要借助一个值得信任的集体（中央政党）来监督纸币的供应发行。从那时起，全球各国政府将纸币的价值与基础商品属性脱钩，进而建立法定货币。
无论是商品货币还是国家背书的纸币，我们可以看出：在自然状态下虽有自然法起调整作用，但人类要摆脱人与人的敌对状况，必须寻求能使大家畏惧并指导其行动以谋求共同利益的公共权力，社会契约是人类走出自然状态的必经之路。但由此产生的社会契约只有在其可信的情况下才会牢固。若没有一个稳定的机构来执行它，社会契约便会失去民众的信任而崩溃。
比特币规则 当中本聪（Satoshi Nakamoto）发明比特币时，其并未发明新的社会契约。中本聪反其道而行之，利用技术解决了过去出现的诸多问题，并以一种更具备优势的方式继续履行合约。他确立了以下规则：
  只有比特币持有者才能创建签名并进行交易（没收阻力）；
  任何人都可以在未经允许的情况下进行比特币交易、存储（审查阻力）；
  按照可预见的时间发行，有切仅有 2100 万枚（通货膨胀阻力）；
  所有用户均能验证比特币规则（防伪）；
  比特币作为社会体系新形式 社会体系规模越大，其价值越大，就越能吸引他人对其控制，是货币给予我们的教训。因此，该体系需要得到保护，即强大的实体——国家，成为其庇护所。时过境迁，赋予国家的保护权力会演变成控制，进而变成滥用。而当民众失去对国家机构的信任，其便会被一个新机构所取代。周而复始，循环往复。
中本聪试图通过两种方式打破这种恶性循环——首先，比特币并不是依赖于强大实体（如政府）获得安全保障，而是为自我保护创造了一个高度竞争的市场。该市场体系将安全转变成一种商品，将安全提供商（矿工）转变为无权势的商品生产者；其次，中本聪找到一种方法，让这些相互竞争的安全提供商在任何特定时间内就谁拥有什么达成共识。
比特币协议将社交层上达成的契约自动化，而社交层根据用户的共识来决定比特币的具体规则。它们之间互为共生，缺一不可。社交层及其制定的规则是比特币的核心。协议层使得双方能够首次具备执行效力，同时令社会契约对外更加可信。
以社会契约论看比特币：一个关键Bug能杀死比特币吗？
将比特币视为一种社会契约，由底层技术推动实现自动化。从这一点来讲，可以帮助我们从哲学角度看待比特币。
谁可以更改比特币的规则？ 契约规则在社交层不断被重新修改制定，比特币协议的履行仅仅是将旧的社会契约自动化。作为互联网下的产物，当足够多的人在其本地计算机上启用比特币客户端时，运行相同的规则（可以认为其说的是相同的语言），比特币就诞生了。
只要与他人运行的比特币规则保持一致，用户便可以“行走”在比特币网络中。假如在用户本地计算机上单方面更改比特币规则，其并不会影响网络的剩余部分。但由于与其他用户不再相互理解（说的是另外一种语言），该用户就会被剔除。
改变比特币规则的唯一办法即为更改社会契约，而每一个更改提案都必须由网络中的其他人达成一致。因为只有当足够多的人积极地将修改提案聚合至自己本地的规则集合中，即达成共识，修改提案得到确认。这一过程需要说服数百万的人，这实际上也排除了任何存在争议的改动。这些修改往往因为无法得到广泛的社会共识而“胎死腹中”。借助该机制，比特币能够以反映成员共同意愿的方式进行升级，同时也能够适应不良行为者的变化。
软件Bug会杀死比特币吗？ 2018 年 9 月，比特币核心软件客户端 Bitcoin Core 爆出漏洞。该漏洞存在两个潜在的攻击载体——该漏洞能够被用来关闭一部分比特币网络。若被利用，攻击者可用于攻击其他客户端（使其无法进行验证）。严重情况下，其甚至会造成比特币网络崩溃。有运行挖矿软件并处理比特币网络交易的矿工，甚至会通过双花交易的方式来利用这一漏洞（破坏通货膨胀阻力）。
漏洞爆出后，比特币开发者通过更新比特币规则进行修复，进而封闭上述存在的攻击角度。虽然该漏洞及时发现并未被攻击者利用，但在比特币社区激起轩然大波：如果一个恶意的参与者首先发现了这个漏洞，结果会怎样？如果现在代码中还有其他隐藏的漏洞怎么办？比特币规则会最终失去信任吗？
从社会契约论的角度来讲，答案是否定的，比特币的规则基于社交层制定，软件仅仅能够实现自动化。当社会契约与协议层存在分歧时协议层往往是认定错误的。协议层未能履行契约具体规则的错误，并不会对契约本身的时效性产生永久影响。
 比特币 token 本身没有价值，价值存在于社交层。 相反，通过重构区块链以消除攻击者造成的损失，可以修复潜在的漏洞。这种结果会将比特币网络一分为二，每个网络都配有自己的 token，且其中一个存在漏洞。每个比特币持有者在这两个网络中都拥有数量相等的 token 数量，这些 token 的价值完全由市场决定，即下一个人愿意支付多少钱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/wallet/</guid>
      <description>🔑安全的比特币钱包推荐🔑🎸 比特币世界，私钥就是一切。如果你一直将比特币放在交易所，那你实际上并没有拥有比特币。交易所控制着比特币私钥，所以交易所拥有比特币，而你所拥有的的只是一张提币凭证。
简单来说：私钥 = 比特币财产所有权。 而一个安全的比特币钱包，可以保障你的私有财产神圣不可侵犯。
比特币钱包的核心功能，其实就是实现对私钥的管理。然后，才是生成比特币收款地址、转账、收款等功能。
本指南主要介绍三个方面的内容：
一、安全的比特币钱包的选择标准
二、钱包推荐
三、注意事项
 一、比特币钱包的选择标准 一款安全的比特币钱包，必须满足以下3个标准。
1. 不受监管
2. 开源
3. 受到开发者积极维护
二、钱包推荐 1. 硬件钱包：专用设备，离线存储比特币私钥
  Bitbox：开源&amp;amp;注重安全和隐私的极简主义硬件钱包
  Coldcard：开源&amp;amp;注重安全和隐私
  Trezor：开源&amp;amp;注重安全和隐私，便捷易用
  Ledger：部分开源&amp;amp;谨慎使用
  2. 移动端钱包：运行在手机上的比特币钱包
  Blue Wallet：开源&amp;amp;支持Android和iOS，集成闪电网络
  Samourai：开源&amp;amp;仅支持Android
  3. 电脑端钱包：运行在电脑上的比特币钱包
  Bitcoin Core：开源&amp;amp;全节点比特币钱包，支持MacOS、Windows、Linux
  Blue Wallet：开源&amp;amp;支持MacOS，集成闪电网络
  三、注意事项   无论使用哪款钱包，请务必备份好私钥**
  不推荐使用轻节点钱包**</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bitcoinor.org/website/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitcoinor.org/website/</guid>
      <description>
🌐比特币常用网站🌐     CoinMarketCap
 简介：查询各种加密货币/资产的排名、市值、价格，以及详细信息。 网址：coinmarketcap.com    BlockChair
 简介：区块链搜索和分析引擎，适用于比特币、狗狗币、以太坊、莱特币、Cardano、Stellar、EOS、Monero、Tezos、Dash、Zcash等各类数字货币，可以按照个性化需求，对区块、交易及其内容进行过滤和排序，还可以对区块链内容进行全文搜索。 网址：blockchair.com    Infinite Market Cap
 简介：对全球顶级资产进行市值排名，包括比特币和以太坊等加密货币，黄金和白银等贵金属，苹果和特斯拉等上市公司。 网址：8marketcap.com    FiatMarketCap
 简介：对全球各国的法币进行市值排名，此外还包括比特币。想象一下，如果比特币是事实上的全球价值储备。那么各国每1个单位的法币，能够兑换多少聪（Sats）？你在这里可以找到有趣的答案！ 网址：fiatmarketcap.com    mempool
 简介：为比特币社区所构建的区块链浏览器，提供常用的比特币API工具，专注于比特币交易费市场和比特币多层协议生态，没有任何广告、山寨币及第三方跟踪器。 网址：mempool.space    比特币维基百科
 简介：向比特币用户、开发人员、相关企业，以及对比特币感兴趣的人提供的比特币百科全书服务。由于该网站资源可供公众自由编辑，读者应注意，网站所提供的材料不代表整个比特币社区的观点，有时可能已经过时、不正确或包含恶意。 网址：bitcoin.it    CryptoLinks
 简介：分门别类，罗列与加密货币相关的各类网站。 网址：CryptoLinks     </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
